<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Review on nzooherd&#39;s blog</title>
    <link>http://nzooherd.github.io/categories/review/</link>
    <description>Recent content in Review on nzooherd&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2024 05:35:36 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://nzooherd.github.io/categories/review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我在北京这七年(四)-故乡</title>
      <link>http://nzooherd.github.io/posts/%E6%88%91%E5%9C%A8%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%BF%99%E4%B8%83%E5%B9%B4%E5%9B%9B-%E6%95%85%E4%B9%A1/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 05:35:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://nzooherd.github.io/posts/%E6%88%91%E5%9C%A8%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%BF%99%E4%B8%83%E5%B9%B4%E5%9B%9B-%E6%95%85%E4%B9%A1/</guid>
      <description>太行山石巍巍而立，默默守护华北平原千载万载。山脚泜河日夜不息的从赵家庄旁掠过，东流入海。正当五月天时，河畔麦田绿地发亮，想来又是一个丰收之季。三两只孩童带着渔网，说说笑笑地穿越麦地向河谷而去，脚边水渠闪着微光，就那样静静流着… 我印象中的童年从这里开始。这片山水孕育着数不尽的生命与生活，可不知其中又有多少被永远禁锢在这山水中。&#xA;有时我会想起《在山的那边》，初中语文第一课。可惜少年不屑一顾，只会进入社会跌跌撞撞数年后的某个夜晚，突然想到漫漫求学路。&#xA;我在山里读得初中，物理意义上的山。那是一所封闭的寄宿制学校，三面环山，剩下一面正对马路，可实际上穿越马路，仍然是麦田、河谷、山。我依然记得美术课上，刚刚毕业的美女大学生带着我们穿过油菜花田，去干涸的河谷写生。我在队前紧跟着美术老师，情窦初开的年纪，看着那婀娜背影幻想着把老师压在身下…&#xA;当然那也是唯一一次写生，整个初中三年学生都有着相同且乏味的目的，考取县城高中公助生。为此要放弃尽可能的娱乐，待到初三，为给学生们压缩时间，我们住到了和教室同一楼的宿舍。说是宿舍，其实也只一间小屋，两层木板。屋子东西各有小窗，东侧小窗正对露天走廊，方便老师夜间查寝，西侧小窗望去，尽是茫茫太行。睡前和同学们插科打诨，成为仅剩的娱乐活动。然而谈到未来时，总会忽然寂静下来。大家谁都不语，静静想着自己的心事。野风掠过山谷，犹带呜咽之声，那是我印象中最冷的冬天。&#xA;冬去春来，花落花开。一节普通的晨读课上，年纪主任突然走进班来，把所有学生集合到一起，念出十多个同学的名字，我也包含在内。正当我疑惑有甚变化时，主任说道这些同学因为二模成绩优秀，已被高中提前录取，现在可以回家去了。我抬头望去，阳光洒净教室，窗外树影婆娑，麻雀喳喳而鸣。山丘依然像往常静静矗立，送走一届又一届学生。我还没来及告别，就那样糊涂得奔向未来。&#xA;多年以后，天坛公园闲逛时，偶然发现京城的少男少女们也在写生。看着他们画板上一个个精致的微缩天坛，不由想起那个春游的午后。可我们的画板上却什么都没有，大山里的孩子又会画什么呢。初中三年，我看过星斗漫天，也听过秋风瑟瑟，我闻过杏花绵延数十里，也行过公路大雪封山车流不通。 听着很美好，现实却是二十人挤在没卫生间的小屋内，气味令人作呕，不知多少夜晚，伴着风月和脚臭入睡。五点多时，负责当日卫生的同学，从宿舍到厕所穿过半个学校，手上拎着尿壶，抬头却是银河。学校每月放假一次，乡村客车是大多人的通勤方式。春分时节，客车沿着公路徐徐而行，左侧是村庄，右侧是河谷，而河谷那边还有漫山的杏花，无垠无边，如梦如幻。冬日则没有这么好运了，学校附近有处沟壑，积雪不化，客车行至最近的村庄后，只能下车踏雪而行。&#xA;苏轼说“惟江上之清风，与山间之明月，耳得之而为声，目遇之而成色，取之无禁，用之不竭。是造物者之无尽藏也，而吾与子之所共适。”可我初中三年，真是看够了清风与明月。我是如此得羡慕京城的少爷们，我想看摩天大楼，住进有暖气的宿舍，学两三门兴趣爱好，陪漂亮妹妹打情骂俏…或者，至少在我迷茫时有人可以给我点方向。如果当时，在山水和庙堂之间，不知苏轼又会如何选择。&#xA;苦难就是苦难，苦难不值得歌颂。&#xA;未完待续…</description>
    </item>
    <item>
      <title>风雨时有霾雾渐尽</title>
      <link>http://nzooherd.github.io/posts/%E9%A3%8E%E9%9B%A8%E6%97%B6%E6%9C%89/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 12:19:02 +0800</pubDate>
      <guid>http://nzooherd.github.io/posts/%E9%A3%8E%E9%9B%A8%E6%97%B6%E6%9C%89/</guid>
      <description>年末将至，在各社交平台断断续续的看到年终总结，大同小异，不免显得些许无趣。&#xA;其中印象最深的是 V2ex 的一篇，一是总结时间实在过卷，12 月上旬就已过完一年。 二是因为先前的帖子对楼主印象深刻。 楼主尚未毕业，但字里行间透露的技术水平相当不错，比我优秀的多。 后生可畏，我的大学又做了些什么呢?&#xA;翻翻过往的博客，零散着一些东拼西凑的技术教程，穿插着两三篇杂文，剩下的就是强说愁的感悟了，实在是水了些。既然内容不够，总结来凑，年终总结还是能写则写吧，就当是记录些什么。&#xA;年初一场大病，被迫思考死亡。 住院第二天，一个人孤零零的站在检查室外的走廊中，四周望去尽是上年纪的老人，从未有过的孤独。 不是很懂为什么走廊的灯要开的如此昏暗，我竟无法看清半年后我是否仍会存在于这个世界。 七天之后，我出院了，窗外的天很蓝，却仍无法明确病因。 那是我今年睡的最舒服的七天，谢谢护士姐姐们的照顾，同时我也认真思考了一次体制内的可能性。&#xA;年中开始做正畸，中间各种请假跑医院，排了两个月终于带上了牙套。 现在已经接近一百天了，不适感远小于预期，也算是了结了人生的一项 TODO。 未来有一天，我可以在婚礼上自信的笑出来。&#xA;十一过后，万万没想到因为熬夜打游戏，患上结膜炎。 这种慢性病最重要的一点就是少看手机电脑，因此开始听博客，听小说&amp;hellip; 三个月来，病况时好时坏，各种纠结是否要辞职养病，焦虑将来是否要回家转行&amp;hellip;好在接近年末，基本已经痊愈。&#xA;自认一直有注意身体健康，但这一年仍被各种困饶，工作实在是疾病的源头，我终于下定决定逃离 996。&#xA;原计划21年年末时可以存七十万，可是现在左拼右拼仍然凑不出六十万&amp;hellip;我明明记得上年年年末时我就有五十万了&amp;hellip;&#xA;原有主要有三点&#xA;花销大幅增长。 翻了一下账本，21 年支出 16.5w，这个数字在上一年是 9.6w。 住房支出 6w，主要是因为交租日期挪动导致交了五次，其中一次应算作20年的开销。 正畸各种杂七杂八的费用交了 4w，22 年还有 1.5w 的尾款。 电器数码类支出 3.6w，今年购入无反+镜头，顶配 NUC + 64G 内存，电视机，Switch，装备基本算是凑齐了，明年除一个长焦镜头外无其他的心愿。 明年整体预算控制在 8w ，最低不超过 10w。&#xA;投资亏损。 股票方面全投了中概互联，恰逢玩期权，本金亏损 95%，总亏损约 6w。 支付宝基金收益约 1.3w，此外买了点 btc 和 eth，竟然没什么波动&amp;hellip;&#xA;收入不达预期。 今年后半年公司取消了加班，平均每月薪资降 4k，整年到手 34w，算上各种补贴股票年终奖，此外还有大概 7w 的公积金，稍低于预期，然而明年收入大抵不会超过这个树了。&#xA;工作上有两件出乎意料的事 1. 20年绩效还 0k, 2. 晋升。我只是一个每天摸鱼的小菜鸡啊，着实受宠若惊。在这家的体验比前东家好太多，然而不管怎样，已经计划了年后的跑路流程，感谢遇见。&#xA;今年又入坑了各种技术，区块链，量化交易，深度学习，Rust, 分布式存储。每个都浅尝辄止，希望好奇心千万不要再增加了，这几个方向已经够未来研究了。技术书认真读的只有一本《DDIA》，受益颇多。为了准备面试，看了不少系统设计题，此外又开始刷 Leetcode，面向简历编程。</description>
    </item>
    <item>
      <title>校招总结</title>
      <link>http://nzooherd.github.io/posts/%E6%A0%A1%E6%8B%9B%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 21:57:50 +0000</pubDate>
      <guid>http://nzooherd.github.io/posts/%E6%A0%A1%E6%8B%9B%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>&lt;p&gt;9.11号 阴&#xA;坐在宿舍的我实在闲的发慌，在这个即将发霉的日子里实在找不到什么来打发时间，极不情愿的打开VS Code来记录一下我的秋招历程。先说结果吧，投了二十来家，挂了许多，放弃了五六家，现在手里面有三，四个意向通知书，估计不会继续投了，毕竟BAT已经全部凉凉! 所以每天做的事情就是混吃等死。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>美团实习小记</title>
      <link>http://nzooherd.github.io/posts/%E7%BE%8E%E5%9B%A2%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 21:44:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://nzooherd.github.io/posts/%E7%BE%8E%E5%9B%A2%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;3.12~7.20，四个月左右的美团实习今天就结束了，细细回想工作时的一点一滴，想要说些什么，确不知从何说起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些日子，在美团AI孵化器语音组负责后台开发工作，可以说是见证了一个后台服务系统的重构-&amp;gt;推到-&amp;gt;重新设计-&amp;gt;逐渐成形的全过程，在完成第一个可用版本之后，离职滚蛋，也是没有任何遗憾了。从这段实习中，确实学到了非常非常多的东西，强烈推荐在本科期间一定要实习一下，尤其是在大公司里面，你会发现许多东西其实并不是你想象的样子的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>美团面试小记</title>
      <link>http://nzooherd.github.io/posts/%E7%BE%8E%E5%9B%A2%E9%9D%A2%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 20:44:44 +0000</pubDate>
      <guid>http://nzooherd.github.io/posts/%E7%BE%8E%E5%9B%A2%E9%9D%A2%E8%AF%95/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近同学帮我内推了美团，本来想投的是Java后台研发，阴差阳错之间帮我推到了一个AI语言部门，昨天面试了一下，问的比较浅，但是还是有许多问题回答的不好，简单记录了一下。现在还不知道结果，&lt;del&gt;最蛋疼的是同学无意间帮你问了一下结果，面试官说还行，结果最后被据了。&lt;/del&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;http://img.youbiaoqing.com/u/ed7b0b1e2446cf109526928a2ac11ad7.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的2017</title>
      <link>http://nzooherd.github.io/posts/%E6%88%91%E7%9A%842017/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 18:04:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://nzooherd.github.io/posts/%E6%88%91%E7%9A%842017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2017就这样在外面的鞭炮声中结束了，细细品味这一年了，发现自己好像确实没干什么，或许我在逐渐的接受自己也是个平凡人的事实。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>大二暑假</title>
      <link>http://nzooherd.github.io/posts/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E6%9A%91%E5%81%87/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 10:50:21 +0000</pubDate>
      <guid>http://nzooherd.github.io/posts/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E6%9A%91%E5%81%87/</guid>
      <description>大二暑假马上也要结束了。细细想来，果然是如同往日的假期一样，计划做了一项又一项，然而呢。自大让我觉得我什么都可以做，幸亏懒惰阻止了我。 如果说真的完成了什么的话，应该就是驾照了，一个本应该在高考完完成的事情，却拖到了现在。Tcp/Ip协议就是一个坑，这种东西一个人很难学下去，如果只是看书的话，绝对是看完一章忘一章。还是一句老话，学而不思则罔，思而不学则殆。假期买了不少书，Unix环境高级编程和Unix网络编程就是内功心法，学会之后可以打通任督二脉，然而只有先打通任督二脉才可以学得会，可怜我一个Java狗怎么都看不进去。此外还读了一点淘宝架构组曾宪杰大大的《大型网站系统与Java中间件实践》,了解大型网站架构的大概。除此之外，好像真的没有什么了。 成功有两种方法，一种是看别人成功，一种是看别人失败。看到昔日的同窗好友如今在各自的岗位上渐行渐远，心里没有些想法是不可能的。浮躁的社会，一句诗来结尾:我自横刀向天笑，去留肝胆两昆仑。</description>
    </item>
    <item>
      <title>年终总结</title>
      <link>http://nzooherd.github.io/posts/2016%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 15:14:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://nzooherd.github.io/posts/2016%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;2016年终总结&#34;&gt;2016年终总结&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;ipv6&#34;&gt;ipv6&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;一年下来，对于ipv6的一些研究，也许就是今年最大的收获了。现在想想，还清晰的记得突然之间就登录了谷歌账号的惊讶。随后大概一个月左右的时间真的有一种废寝忘食的感觉。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
