<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Criticism on nzooherd&#39;s blog</title>
    <link>http://nzooherd.github.io/categories/criticism/</link>
    <description>Recent content in Criticism on nzooherd&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Nov 2021 20:32:43 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://nzooherd.github.io/categories/criticism/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>再读《斗破苍穹》</title>
      <link>http://nzooherd.github.io/posts/%E5%86%8D%E8%AF%BB%E6%96%97%E7%A0%B4%E8%8B%8D%E7%A9%B9/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 20:32:43 +0800</pubDate>
      <guid>http://nzooherd.github.io/posts/%E5%86%8D%E8%AF%BB%E6%96%97%E7%A0%B4%E8%8B%8D%E7%A9%B9/</guid>
      <description>我第一次读《斗破苍穹》是在高一，大学四年至少重读过一遍。没想到工作两年后，仍然会抽出闲暇翻阅这本烂俗小说。&#xA;应该是九年前，高中第一次月考结束，看着成绩单上不尽人意的排名，思绪渐渐飘远。 那时斗破刚读到萧炎结束加玛帝国的历练，动身前往迦南学院。 主角的家世并不出彩(至少在当时)，一个偏远帝国三线城市的没落贵族，放到学院的二代中甚至显得平庸，妥妥的“小镇青年”。&#xA;我初中就读于一所极度封闭的寄宿制学校，三面环山，门口是公路，最近的村子也是几里开外。 没有高科技的投影，没有丰富的社团，我的初中是那田里的油菜，散落的野栗，满山的杏花，睡十多人的大通铺，早起跑操的璀璨星辰，还有刚毕业的漂亮女教师。 现在再看些许无聊，可在当时我应该过得很舒坦。 在这里我是优秀的，成绩稳定前三，同学是从小玩到大的伙伴，老师是一个村的熟人，闭塞的小镇里我就是主角。&#xA;自认和萧炎有几分相似，镇子上的优秀少年，孤身一人去另一片天地闯荡，颇有一种风萧萧兮的气魄。 不同的是，萧炎单枪匹马从镇鬼关杀出，背影满是少年英气，迦南学院三年后王者归来。 而我则是带着老师们的期望荣誉毕业，进入另一所学府继续修行，但却一去不回。&#xA;高中之后，我才醒悟主角不是我。萧炎从岌岌无名到强榜第一，可能只用了几十章，我用尽高中三年也没有做到一次。 也曾仔细思考到底比萧炎差在哪里，后来我才明白，许多东西生下来没有，此生都不会有了。 灰色的高中生活，这本小说就是唯一的色彩。萧炎在斗气大陆打怪历练，我则在现实社会刷题升级。 幸运的是，三年未曾放弃过，初入学府时许多望尘莫及的同窗，高考结束后只能于身后寻找他们的身影。 录得一个中等985，也算配得上“小镇做题家”这个名号。至于大学，又是一个初中升高中的轮回罢了。&#xA;我非常讨厌“青春”这个词，理科生本就厌恶这些无法计算的虚像，但我想真实原因是我没有“青春”。 萧炎的修炼一途尽是红颜知己，艳遇过后女王大人以身相许，更有天之娇女不离不弃，真是满足了一个屌丝对于“爱情”的虚妄遐想。 我的高中也许是存在主角的，成绩年级第一，又高又帅，打得了篮球，上得了舞台。更重要的是，三年间对象换了一个又一个。 我时常在想，这是不是上帝和我开的玩笑，在我最需要鼓舞的时候送来一本励志小说，平移到现实却发现讲的是对手的故事，而我，则是在第二章领盒饭的反派。 青春是他们的，我什么也没有。 也不是什么都没有，梦里的数学题，做不完的五三&amp;hellip;就是我的青春，灰色的。&#xA;斗破中家人的羁绊是驱动剧情的主要因素， 开头纳兰嫣然大庭广众的退婚让萧家颜面无存，于是有了三年之约。 中期萧家灭门结下了和云岚宗的不共戴天之仇，于是有了复仇之旅。 故事后期主角一路奋斗则是为了救出药尘和父亲。 不夸张的说，萧炎的奋斗就是为了让萧家再次崛起。 萧炎做到了，故事的结局晋升斗帝，萧氏就是斗气大陆最显赫的家族。 曾几何时，我也想过有一天锦衣还乡，父母脸上一定满是欣慰。 现实永远不会按预想的发展，我不知道小说中是否有人会因为房子而发愁，但毕业后的我每一天想的都是去哪里搞钱凑首付。 我也曾试过努力争取，然而地上的头发和眼角的红血丝明明白白的告诉我再这样下去就是垮掉，我唯一的选择就是放下。 看着周围同龄人靠着父母的财产买房，我自认不差这些人，可贫瘠的家庭不仅无法给我些许帮助，甚至要靠我反哺方能维持。 萧炎一路走来，完全靠着自己实现萧家的复兴大业。 但我不是萧炎，我天分平庸，无法承担家族的期望，甚至仅仅是过好自己的生活就已经筋疲力竭。 我对家人也没有什么羁绊，如果可能的话，希望有一天可以逃离它。&#xA;《斗破苍穹》的剧情是大概就是扮猪吃虎，英雄救美，打怪升级，然后循环这个过程，一部充满屌丝气息的典型爽文。 我不懂喜剧与悲剧的定义，但我相信斗破一定属于喜剧。 故事中的女性各个天生丽质，全都为主角保留着处子之身。 整个世界被天然的划分为正邪两方，朋友的朋友一定是朋友，敌人的朋友一定是敌人。 没有求而不得，没有得而不惜，没有生离死别，甚至连遗憾都没有。 也许描写现实的故事就是悲剧，同现实相反的故事则是喜剧，斗破这样的小说注定不会被主流价值观认可。 我印象中奥斯卡获奖的大多是现实主义的悲剧作品，讽刺的是电影的导演，主演&amp;hellip;在现实生活却是世俗上的成功人士。 他们过着普通人无法想象的奢侈生活，却以普通人的故事为灵感创作，然后自己作评委教育普通人“看，什么才是优秀的作品”。 我真的看不进去《无依之地》，生活已经够苦了，为什么我还要在电影中再反刍一遍，抖M吗？ 斗破有许多缺点，但在我心中它很优秀。自强不息是整个故事最核心的内涵，我也一直在朝这个方向努力。&#xA;回到现实，我想说的是，当不再需要意淫《斗破》来给生活充电时，大概就过上我想要的生活了吧！</description>
    </item>
    <item>
      <title>火影完结感</title>
      <link>http://nzooherd.github.io/posts/%E7%81%AB%E5%BD%B1%E5%AE%8C%E7%BB%93%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 14:16:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://nzooherd.github.io/posts/%E7%81%AB%E5%BD%B1%E5%AE%8C%E7%BB%93%E6%84%9F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;火影中的那些&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;半个月的时间刷完了火影，一方面是高中某同窗的再三请求，另一方面也许是真的想感受一下火影的魅力。终于在今日完结了这部十余年的著作，略微带点惭愧，其中的许多细节都未能好好体会，再加上同学剧透等等。。。虽然想说些什么，却又不知道从何说起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1“自来也豪杰物语…就这样结束，也还不错。井底之蛙，终归大海…之卷吗？哈哈，还挺伟大的呢…了不起啊。嗯…差不多要收笔了。哦哦，对了，续传的题目叫什么好呢？对啊…旋涡鸣人物语…挺好…就这个了.”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;只有自来也，即使我那同学早早的剧透了自来也的死亡，但是在自来也死时真的有一种悲伤无法言语，&lt;br&gt;&#xA;在大蛇丸误入歧途叛逃木叶后，因为内疚没有将其劝会，火影也不当了，倾其一生。最令命运捉弄的是&lt;br&gt;&#xA;死在了自己抚养的孤儿手上。记忆中仍然清晰的浮现这夕阳下自来也将冰棍一分为二的那一幕。我最爱的&lt;br&gt;&#xA;自来也。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2.原谅我吧佐助，这是最后一次了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;鼬神，关于他我不想多提，在知道真相的那一刹那，任何言语都是空白的，鼬对二柱子的爱不需要任何的解释。&lt;br&gt;&#xA;鼬一个人选择背负木叶和宇智波一族的黑暗，即便是死前，也要将一切都深埋随着自己的死亡而深埋地下。全&lt;br&gt;&#xA;木叶人都欠鼬一个火影。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3.以前的我想成为风，想转动那风车但现在，等待那不知从和而来的风让我欢呼雀跃。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
