<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on nzooherd&#39;s blog</title>
    <link>http://localhost:1313/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on nzooherd&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Mar 2024 13:00:26 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我在北京这七年(四) 故乡</title>
      <link>http://localhost:1313/post/%E6%88%91%E5%9C%A8%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%BF%99%E4%B8%83%E5%B9%B4%E5%9B%9B-%E6%95%85%E4%B9%A1/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 13:00:26 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/%E6%88%91%E5%9C%A8%E5%8C%97%E4%BA%AC%E8%BF%99%E4%B8%83%E5%B9%B4%E5%9B%9B-%E6%95%85%E4%B9%A1/</guid>
      <description>太行山石巍巍而立，默默守护华北平原千载万载。山脚泜河日夜不息的从赵家庄旁掠过，东流入海。正当五月天时，河畔麦田绿地发亮，想来又是一个丰收之季。三两只孩童带着渔网，说说笑笑地穿越麦地向河谷而去，脚边水渠闪着微光，就那样静静流着&amp;hellip; 我印象中的童年从这里开始。这片山水孕育着数不尽的生命与生活，可不知其中又有多少被永远禁锢在这山水中。 有时我会想起《在山的那边》，初中语文第一课。可惜少年不屑一顾，只会进入社会跌跌撞撞数年后的某个夜晚，突然想到漫漫求学路。&#xA;我在山里读得初中，物理意义上的山。那是一所封闭的寄宿制学校，三面环山，剩下一面正对马路，可实际上穿越马路，仍然是麦田、河谷、山。我依然记得美术课上，刚刚毕业的美女大学生带着我们穿过油菜花田，去干涸的河谷写生。我在队前紧跟着美术老师，情窦初开的年纪，看着那婀娜背影幻想着把老师压在身下&amp;hellip; 当然那也是唯一一次写生，整个初中三年学生都有着相同且乏味的目的，考取县城高中公助生。为此要放弃尽可能的娱乐，待到初三，为给学生们压缩时间，我们住到了和教室同一楼的宿舍。说是宿舍，其实也只一间小屋，两层木板。屋子东西各有小窗，东侧小窗正对露天走廊，方便老师夜间查寝，西侧小窗望去，尽是茫茫太行。睡前和同学们插科打诨，成为仅剩的娱乐活动。然而谈到未来时，总会忽然寂静下来。大家谁都不语，静静想着自己的心事。野风掠过山谷，犹带呜咽之声，那是我印象中最冷的冬天。&#xA;冬去春来，花落花开。一节普通的晨读课上，年纪主任突然走进班来，把所有学生集合到一起，念出十多个同学的名字，我也包含在内。正当我疑惑有甚变化时，主任说道这些同学因为二模成绩优秀，已被高中提前录取，现在可以回家去了。我抬头望去，阳光洒净教室，窗外树影婆娑，麻雀喳喳而鸣。山丘依然像往常静静矗立，送走一届又一届学生。我还没来及告别，就那样糊涂得奔向未来。&#xA;多年以后，天坛公园闲逛时，偶然发现京城的少男少女们也在写生。看着他们画板上一个个精致的微缩天坛，不由想起那个春游的午后。可我们的画板上却什么都没有，大山里的孩子又会画什么呢。初中三年，我看过星斗漫天，也听过秋风瑟瑟，我闻过杏花绵延数十里，也行过公路大雪封山车流不通。 听着很美好，现实却是二十人挤在没卫生间的小屋内，气味令人作呕，不知多少夜晚，伴着风月和脚臭入睡。五点多时，负责当日卫生的同学，从宿舍到厕所穿过半个学校，手上拎着尿壶，抬头却是银河。学校每月放假一次，乡村客车是大多人的通勤方式。春分时节，客车沿着公路徐徐而行，左侧是村庄，右侧是河谷，而河谷那边还有漫山的杏花，无垠无边，如梦如幻。冬日则没有这么好运了，学校附近有处沟壑，积雪不化，客车行至最近的村庄后，只能下车踏雪而行。&#xA;苏轼说“惟江上之清风，与山间之明月，耳得之而为声，目遇之而成色，取之无禁，用之不竭。是造物者之无尽藏也，而吾与子之所共适。”可我初中三年，真是看够了清风与明月。我是如此得羡慕京城的少爷们，我想看摩天大楼，住进有暖气的宿舍，学两三门兴趣爱好，陪漂亮妹妹打情骂俏&amp;hellip;或者，至少在我迷茫时有人可以给我点方向。如果当时，在山水和庙堂之间，不知苏轼又会如何选择。&#xA;苦难就是苦难，苦难不值得歌颂。&#xA;未完待续&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
