<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Essay on nzooherd&#39;s blog</title>
    <link>http://nzooherd.github.io/categories/essay/</link>
    <description>Recent content in Essay on nzooherd&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Sep 2022 11:48:52 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://nzooherd.github.io/categories/essay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>捉猫</title>
      <link>http://nzooherd.github.io/posts/%E6%8D%89%E7%8C%AB/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 11:48:52 +0800</pubDate>
      <guid>http://nzooherd.github.io/posts/%E6%8D%89%E7%8C%AB/</guid>
      <description>我第一次碰到那两只小可爱是做核酸回来的路上，在小区楼下。 雨后的阳光很是温暖，它们抱在一起打滚。 过了几秒忽然意识到，不如给她们一个家。 走近几步，它们也看到了我，带着一丝好奇，更多的是恐慌。 我尝试伸手，果然，她们立刻钻进后面的两个洞中。 连忙低下身子，一一看去，一只已经不见，另一只在洞口徘徊。我再次伸手，这只也向深处跑去。 此时我打开手机照明，向洞内探去，仍然一片漆黑。光线没有着地点，无法反射入眼，这些洞很深。 我绕着楼转了一圈，发现有七八个类似的洞，应该是破旧的水道设施，年久失修，流浪猫们就在里面住下了。&#xA;空手而归，遂即归家，心里却愈发瘙痒难耐。&#xA;午后，我决定带着家里的原住民去碰碰运气，猫猫之间互相吸引也不无可能。 刚走到墙角，又看到那两只小猫抱在一起。 我从高处小心的探出头，尝试在它们发现我前先封住洞口。 心跳莫名其妙的开始加速，我觉得自己是桌前的赌徒。 桌上是数亿的筹码，而我正在揭开最后一张牌，赢了就可以拥有全世界。 果然，我总是低估了小野猫们的速度。 踪迹全无后，我给家中的原住民，一只三月大的英短，套上绳索，希望她进洞带小花猫出来。 没想到第一步就卡住了，天性胆小的猫猫，只敢在洞口张望。 我取出猫条，尽可能的抹在洞内深处。美食诱惑下，终于缓缓向洞内爬去。 大概只过了两分钟，我就听到猫猫愤怒时那种呲牙声。 心中一喜，忙向洞内看去，却是一只蓝白相间的成年猫。 紧跟着呲牙声的，可能就是电光火石间的流血厮杀。 不知苦苦追逐却终身不得和未曾珍惜而永远失去哪个更让人痛苦。 我将原住民放回到到包内。徒劳的等待着戈多。古时有守株待兔，今日有守株待猫，不，我连株都没有。&#xA;整个下午一无所获。 躺在床上的我，满脑子都是那两只小花猫，各处搜索捕捉流浪猫的方法。 先从淘宝下单两个捕猫笼，甚至考虑烟雾的可能性。 此时我才知道这种三花猫大概率是女孩子，并开始知乎三花猫的各种习性爱好&amp;hellip; 不知不觉，窗外雨声愈大，我却更加平静了。 又是一个安静的晚上，不知她们又会不会受凉。&#xA;翌日清晨，推开窗户，一宿风雨带走了大半的暑气。 我有些焦虑，不久，我就要离开这座城市了。 雨水渐停，我急不可耐的下楼查找猫猫的状况。 道路些许泥泞，希望她们不要逃离原本的家。 这次我带上了探照灯，尝试多个洞口后竟然发现了她们。 光照范围有限，隐约的看到她们趴在生锈的水道管上。 我摇动灯光，她们也看向了我。 然一望可相见，一步如重城。 我能做的也只有摇一摇手中的灯光。 还是回家吃饭的好。&#xA;饭罢，借着下楼扔垃圾的顺当又想着去碰碰运气。 上午发现猫猫的洞口已经不在了，我向深处走去。 绕过拐角，竟看到一只小三花在洞口张望。 其时清风吹叶，蝉鸣于耳，猫猫似也看到了我，又将脑袋缩入洞中。 她却没有跑。 来不及多想，借靠盲区，我紧贴墙壁蹑足过去。 我从洞口上方小心得探出头，避免和她有目光接触。她还在里面！ 接着把左手靠着墙移到洞口下方。 我也不知该怎么做，只是本能得想更靠近她，我有些恍惚，只剩下心跳声提醒着我要做什么。 她竟然转身了! 枪出如龙，我攥住了半个小腿，连忙把她拎出洞外，后面竟还跟着两只大猫。 我有些不知所措，感觉自己是个强抢民女的小丑，无意义得来回踱步。 终是狠下心来，拎着她向楼前走去，两只大猫仍跟在后面。 猫猫不停得叫着，防止被咬伤，我用塑料袋罩住了她的头，就这样拎着后腿直到楼房入口。 我回头看去，那两只大猫终还是跑了。 云聚云散，月圆月缺，人生离合，亦复如是。&#xA;到家后，首先把她关到笼子里，一阵嘶叫是免不了的。约莫半个时辰，终于安静下来。 我起身前往医院做检查，高尿酸已经折磨我几个月了。 虽没有任何症状，但这种类似达摩克里斯之剑的东西悬在头顶，每时想起总不免担惊受怕。 回来已经下午 6 点，我看着家里的原住民和新来的三花猫，忽然意识到得带她去体检。 连忙赶去宠物医院，虽然家中已有一猫，但我确是个养猫新手。 查了常规项目后，显示除有些贫血外都正常，略微宽心。 医生让我先回去，猫鼻支的结果凌晨才能出。 保险起见，我还是决定把她放到外面。和室友说明情况后，把笼子搬到了客厅。 11 点多，躺在床上翻来覆去，终于等来医院的阴性报告，可以做个好梦了。&#xA;第二天晨起，我去查看她的状况。 饮食尚可，大小便正常，也不再对我呲牙了。一切都在向好的方向发展。 由于昨晚叫的厉害，我把她关到阳台，防止影响室友休息。 阳台一米多高，我看着她跳了几次都差的远，便也放下心来。 如此过了两日，我感觉她的情绪有些低落，只是趴着，饮食却也正常。 这晚睡前我着实放心不下，带上激光灯去阳台陪她耍。 看着她追逐小红点，终于不小心跑到了我手心里，又被我一阵猛挼。 其时乌云遮星，凉风拂面，隐有惊雷之声，燥热难当的心情终于稍有缓解。 养猫最有成就感的时刻大概就是从最初的满满戒心，怒目而视到后来的露肚踩奶，相依相慰。我想，那一天应该不会太远。</description>
    </item>
    <item>
      <title>饺子</title>
      <link>http://nzooherd.github.io/posts/%E9%A5%BA%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 21:53:09 +0800</pubDate>
      <guid>http://nzooherd.github.io/posts/%E9%A5%BA%E5%AD%90/</guid>
      <description>小时候的我是极不喜欢吃饺子的，大人们却恰恰相反。&#xA;肉泥混杂着菜馅入嘴，不同食材的发酵产生美味，大脑却再也无法分辨出嘴中的是什么。 兴许是基因，禁食不可明辨的食物总是安全的。但更多的可能是潜意识中，“我这种干净的人怎么能吃如此肮脏的食物”。 写到这里才想起小时候讨厌的不仅是饺子，而是一切馅类。我最喜欢吃米饭和土豆，都是“干净”的食材。&#xA;馅类食物凹凸不平的表面，很容易让人联想到恶心的事物。相反，平滑的外观，如顶级的丝绸抱枕，又如少女水润般的肌肤，就是“干净”的。 如肉丸子一般，需要做成馅来增鲜的食物就是为下等人创造的。一方面真正美味的食材只需最简单的烹饪，另一方面如果连食欲都控制不了，很难做一个上等人。 小时候的我偏执又自负，自认为就是一块无瑕的美玉，饺子这种低级食物不配我去食用。&#xA;我大学毕业一年后，忽然开始爱吃饺子了。&#xA;那是20年一个飘雪的寒冬夜晚，我走进了楼下的一个普通饺子馆，点了一份猪肉白菜馅的饺子。 肉馅入口，味道很鲜美，但对馅类食材的恶心感依然在心头不散。 我强忍着不适继续咀嚼，不知怎么的就开始回想这工作一年多来的种种。 毕业后突发重型痤疮，裸辞三个月在出租屋崩溃，找到新工作后开始脱发&amp;hellip;&amp;hellip;北漂好难。 我觉得生活有些无聊，求而不得已是常态。 小时候的傲气尽数丢失，留下的只有食物的渴望。只因多次尝试后已然知晓，食欲是唯一可满足的欲望。 不知不觉中饺子见底，呷一口酸辣的饺子汤。窗外的雪大了起来，那是我吃过的最美味的饺子。 那天之后，我吃饺子再也没有小时候的恶心感。&#xA;饺子依然不是“干净”的食物，是我脏了，然后和饺子这种食物很搭。 工作一年多来，为了生活四处奔波，早已放弃了小时候的种种原则，甚至要接受那个她不是一个处子之身。 可能是妥协了吧，接受自己的不完美，甚至于接受她的不完美。 我想我明白为什么大人都喜欢吃饺子了。 当生活太过苦涩时，就需要用刺激性的食物来勉励自己生活不全都是苦的。&#xA;希望自己有一天依然可以因为食用饺子而恶心。&#xA;写于一个因吃了海鲜自助火锅而恶心的夜晚，附赠一张表面上很“干净”的截图驱逐一下恶心感。</description>
    </item>
    <item>
      <title>随笔</title>
      <link>http://nzooherd.github.io/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 15:59:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://nzooherd.github.io/posts/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;大二下总结&#34;&gt;大二下总结&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;发现时间越走越快，不知为何的开始惧怕衰老，在本该放飞自我的年龄里。前几天高考的时候，突然意识到自己已经大二末了，然而两年前自己高考时的场景却仍然清晰的刻在脑海中，明年，00后都要上大学了吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>http://nzooherd.github.io/posts/%E6%97%A0%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 23:26:19 +0000</pubDate>
      <guid>http://nzooherd.github.io/posts/%E6%97%A0%E9%A2%98/</guid>
      <description>半年 大概两个月前，没错我又重装系统了，于是之前写的几篇杂文都没了，然后用谷歌快照查看之前的网站，保留了两三篇文章。 一直都在想着抽时间将这个博客重新规划一下，然而人的惰性实在是个难以琢磨的东西，杂七杂八的东西一拖起来就没完。终于在今天将之前的几篇复制粘贴了一下，写了一下这个说明。&#xA;拖延症实在是个可怕的东西。&#xA;突然发现在大学里面总是不断的在做自我规划，不断的积累书单，然而真正按 照计划做到的,真正仔细研读的书籍，确实少之又少。想想从大一开始不断计划的事情&#xA;计算机底层 书法 python爬虫 算法 Leetcode 要学习的语言：JavaScript,Python,Bash,C++,sql,php Vim 最后还有半多G的pdf书单 其中真正达到目的的几乎没有，要不就是没开始，要不就是在准备开始的路上。如今大二上也马上就要过去了，大学已经过去一半了，却忽然发现貌似什么都没有学到，要在接下去的一年半时间让自己真正成长起来。&#xA;衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
